\begin{figure}
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=0.8\linewidth]{images/Traffic/Traffic_Real.svg}
    \caption{Neues Klassendiagramm Vekehrssteuerung}
    \label{fig:trafficLight_classes}
\end{figure}

\subsection{TrafficControll.Model Paket}

Dieses Paket inklusive aller Klassen wurde während der Implementierung komplett entfernt. Es wurde sich dazu entschieden, die Routendefinition vom GleyTraffic auf für die öffentlichen Verkehrsmittel zu nutzen. Deswegen erbt die VehicleTrack Klasse nun aus WaypointHolder, anstatt eine Referenz auf das TrackModel zu halten, um den ersten Wegpunkt der Route zu erhalten.


\subsection{TrafficControll.Vehicle Paket} 

\subsubsection{VehicleController}
\begin{enumerate}
    \item Methoden
    
    Entfernt:
    \begin{enumerate}
        \item\glqq - GetTriggerdEvents() : List<IEventObserver>\grqq\space wird nicht benötigt, da direkt auf die Liste zugegriffen werden kann.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection{WaypointHolder}
Diese Klasse wurde neu hinzugefügt. Sie hält eine Referenz zu der Editor Instanz eines Wegpunkts vom Gley Traffic System. Im Start Event vom GleyTrafficSystem werden alle WaypointHolder in der Szene gesucht und der Runtime Waypoint Id und der WaypointManager gesetzt. Es wurde eine neue Klasse dafür eingeführt, da Vehicle Tracks und der TrafficLightAdapter diese Informationen benötigen.
\begin{enumerate}
    \item Attribute
    \begin{enumerate}
        \item\glqq - waypoint : WaypointSettings\grqq\space Die Editor Instanz eines Wegpunkts.
        \item\glqq - waypointId : int\grqq\space Die Laufzeit Id des Editor-Wegpunkts. Zur Laufzeit kann über den WaypointManager die zugehörige WaypointInstanz abgerufen werden.
        \item\glqq - waypointManager : WaypointManager\grqq\space Der WaypointManager vom Gley Traffic System der alle Waypoints verwaltet. In jedem Start() Event vom Gley Traffic System wird ein neuer WaypointManager erstellt.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection{VehicleController}
Dadurch, dass das TrackModel entfernt und stattdessen das Wegpunktsystem vom Gley Traffic System genutzt wird, wird eine direkte Referenz an die Ampel nicht mehr benötigt, weil durch den TrafficLightAdapter der Ampelstatus an den Wegpunkt vom Gley Traffic System übertragen wird. Viele weitere Änderungen werden benötigt, um das Fahrzeug relativ realistisch zu bewegen.
\begin{enumerate}
    \item Attribute
        Hinzugefügt:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - maxSpeed : float\grqq\space die maximale Geschwindigkeit wurde hinzugefügt, um unterschiedliche Fahrzeugtypen mit unterschiedlichen maximalen Geschwindigkeiten zu realisieren, ohne dabei eine neue Klasse anlegen zu müssen.
            \item\glqq - safetyDistance : float\grqq\space beschreibt den Bremsweg des Fahrzeugs. Wird benötigt, damit ein Fahrzeug nicht abrupt stehen bleibt.
            \item\glqq - target : Waypoint\grqq\space das nächste Ziel, zu dem sich das Fahrzeug bewegt. Falls der Wegpunkt zu einer roten Ampel gehört, wird an diesem Wegpunkt gehalten.
            \item\glqq - rb : Rigidbody\grqq\space wird benötigt, um das Fahrzeug zu bewegen und dabei physikalische Effekte auf andere Objekte zu berücksichtigen.
            \item\glqq - frontAxis : Transform\grqq\space wird benötigt, um eine realistische Bewegung des Fahrzeugs zu realisieren.
            \item\glqq - backAxis : Transform\grqq\space wird benötigt, um eine realistische Bewegung des Fahrzeugs zu realisieren.
            \item\glqq - halfLength : float\grqq\space ist die Hälfte des Abstandes von der Vorder- zur Rückachse. Wird benötigt, um eine realistische Bewegung des Fahrzeugs zu realisieren.
            \item\glqq - engineSound : EngineSoundComponent\grqq\space spielt das Motorengeräusch abhängig von der aktuellen Geschwindigkeit ab.
            \item\glqq - stopDistance : float\grqq\space beschreibt den verbleibenden Bremsweg.
            \item\glqq - externStopDistance : float\grqq\space beschreibt den verbleibenden Bremsweg, welcher durch eine externe Schnittstelle gesetzt wird. Es wird beim Bewegen des Fahrzeugs immer das minimum von stopDistance und externStopDistance genutzt.
            \item\glqq - stopSpeed : float\grqq\space die aktuelle Bremsgeschwindigkeit.
        \end{enumerate}
        
        Angepasst:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - currentSpeed : double\grqq\space --> \glqq - currentSpeed : float\grqq\space es wurde der float Datentyp gewählt, da Unitys Klassen meistens mit floats arbeiten.
            \item\glqq - acceleration : double\grqq\space --> \glqq - acceleration : float\grqq\space es wurde der float Datentyp gewählt, da Unitys Klassen meistens mit floats arbeiten.
        \end{enumerate}
        
        Entfernt:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - trackProgress : double\grqq\space Anstatt des Streckenfortschritts wird nun nur das nächste Ziel in target gespeichert.
        \end{enumerate}

    \item Methoden
        Hinzugefügt:
        \begin{enumerate}
            \item\glqq - LoadNextTarget(waypointDistance:float, dotProduct:float, frontPosition:Vector3, direction:Vector3) : bool\grqq\space prüft ob das aktuelle target durch den nachfolgenden Wegpunkt ersetzt werden soll.
            \item\glqq - CalcSpeedChange(waypointDistance:float) : float\grqq\space ist eine Hilfsmethode. Berechnet die Änderung der Geschwindigkeit in diesem FixedUpdate. Kann negativ sein, falls gebremst wird.
            \item\glqq - ShouldStop() : bool\grqq\space prüft, ob das Fahrzeug gerade bremsen sollte. Kann durch externe Schnittstellen, den Wegpunkt oder hindernissen beeinflusst werden.
            \item\glqq - MoveFrontAxis(frontPosition:Vector3, direction:Vector3) : void\grqq\space ist eine Hilfsmethode. Bewegt dir Vorderachse in die gegebene Richtung, indem das Rigidbody des Fahrzeugs bewegt wird.
            \item\glqq - MovedBy(offset:Vector3) : void\grqq\space eine Methode, die aufgerufen wird, wenn sich das Fahrzeug bewegt hat. Wird genutzt, um die beiden stopDistance Variablen zu dekrementieren.
            \item\glqq - RemoveVehicle() : void\grqq\space Entfernt das Fahrzeug aus der Szene. Informiert den VehcileTrack darüber.
            \item\glqq \# SetStop(shouldStop:bool) : void\grqq\space eine Methode, die dafür sorgt, dass das Fahrzeug bremst. Wird genutzt, um an einer Platform zu halten.
            \item\glqq + Initialize(vehicleTrack:VehicleTrack, target:Waypoint) : void\grqq\space initialisiert das Fahrzeug, wird benötigt, weil ein klassischer Konstruktor wegen des MonoBehaviours nicht funktioniert.
        \end{enumerate}

        Angepasst:
        \begin{enumerate}
             \item\glqq+ Update() : void\grqq\space --> \glqq- FixedUpdate() : void\grqq\space da ein RigidBody in der Update-Methode bewegt wird, musste die FixedUpdate Methode genutzt werden.
        \end{enumerate}
        
        Entfernt:
        \begin{enumerate}
                \item\glqq\# {abstract} RegisterAtTrafficLight(trafficLight : TrafficLight) : bool\grqq\space wird nicht mehr benötigt, da der Ampelstatus im Wegpunkt gespeichert ist.
        \end{enumerate}
        
\end{enumerate}

\subsubsection{PublicTransportController}
Diese Klasse vereinigt den Bus- und TramController aus dem Entwurf. Es werden nicht mehr zwei getrennte Klassen benötigt, da nicht mehr die unterschiedlichen Ampel Observer genutzt werden müssen. 

\subsubsection{VehicleTrack}
Die Änderungen in dieser Klassen entstehen dadurch, dass das Wegpunktsystem des Gley Traffic Systems genutzt wird. Außerdem nutzen die Busse, nicht wie im Entwurf vorgesehen, eigene Wegpunkte, sondern zum Teil dieselben Wegpunkten wie die PKWs. Dadurch entstehen unter Umständen Situationen, in denen der Bus zwischen mehreren Wegpunkten auswählen muss.
\begin{enumerate}
    \item Attribute

    Hinzugefügt:
    \begin{enumerate}
        \item\glqq - targetRoad : string\grqq\space falls mehrere Wegpunkte als nachfolgende zur Verfügung stehen, wird über den Namen des Wegpunkts und diesem String entschieden, auf welchem das Fahrzeug die Strecke fortsetzt.
    \end{enumerate}

    Entfernt:
    \begin{enumerate}
        \item\glqq - trackModel : TrackModel\grqq\space wird durch den in der WaypointHolder Klasse gespeicherten Waypoint ersetzt.
        \item\glqq - vehiclesOnTrack : Integer\grqq\space die Anzahl der Fahrzeuge ist bereits in der vehicles Liste gespeichert und deswegen wegen Redundanz entfernt worden.
    \end{enumerate}

    
    \item Methoden 
    
    Hinzugefügt:
    \begin{enumerate}
        \item\glqq + GetNextWaypoint(waypoint:Waypoint) : Waypoint\grqq\space da nun keine eigene Klasse mehr gibt, die, die Strecke verwaltet, wurde diese Funktion hinzugefügt, um Zugriff auf den Wegpunkt zu gewähren.
        \item\glqq + GetFirstWaypoint() : Waypoint\grqq\space da nun keine eigene Klasse mehr gibt, die, die Strecke verwaltet wurde diese Funktion hinzugefügt, um Zugriff auf den Wegpunkt zu gewähren.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}



\subsubsection{ScheduledVehicleSpawner}
Die Klasse überwacht nun den TimeManager, anstatt in jedem Frame in der Update-Methode zu prüfen, ob ein neues Fahrzeug spawnen soll. Diese Änderung wurde durchgeführt, um eine besser Performance zu erzielen.

\begin{enumerate}
    \item Attribute
    Hinzugefügt:
    \begin{enumerate}
        \item\glqq - timeManager : TimeManager\grqq\space der TimeManager der beobachtet wird.
        \item\glqq - minute : int\grqq\space die letzte Minute, über die der TimeManager informiert hat.
		\item\glqq - hour : int\grqq\space die letzte Stunde, über die der TimeManager informiert hat.
		\item\glqq - nextVehicle : PublicTransportDescriptor\grqq\space das nächste Fahrzeug, dass gespawned werden muss.
    \end{enumerate}


    \item Methoden 
    
    Hinzugefügt:
    \begin{enumerate}
		\item\glqq - Awake() : void\grqq\space wird genutzt, um den TimeManager in der Szene zu finden, falls er nicht im Editor gesetzt wurde.
		\item\glqq - Start() : void\grqq\space wird genutzt, um nextVehicle initial zu füllen.
		\item\glqq - OnEnable() : void\grqq\space registriert diese Klasse als Beobachter beim TimeManager.
		\item\glqq - OnDisable() : void\grqq\space meldet diese Klasse als Beobachter beim TimeManager ab.
        \item\glqq + UpdateTime(hours:int, minutes:int) : void\grqq\space spawnt das nächste Fahrzeug, falls die richtige Uhrzeit erreicht ist.
    \end{enumerate}

    Entfernt:
    \begin{enumerate}
		\item\glqq + Update() : void\grqq\space wurde Erstetzt durch die UpdateTime() funktion, welche vom TimeManager aufgerufen wird, falls sich die Uhrzeit ändert.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}


\subsubsection{TrafficLightAdapter}
Es hat sich herausgestellt, dass das Gley Traffic System das stop Attribut aller Wegpunkte in der eigenen Start-Methode überschreibt. Da das stop Attribut jedoch von Anfang an bei allen Wegpunkten gesetzt werden muss, damit die Fahrzeuge über keine rote Ampel fahren, wurde sich dazu entschieden, die Waypoints zu Beginn der Simulation nach dem ersten Frame zu aktualisieren.
\begin{enumerate}
    \item Methoden
    
    Hinzugefügt:
    \begin{enumerate}
        \item\glqq - OnEnable() : void\grqq\space Startet die Coroutine, die nach dem ersten Frame den zugehörigen Waypoint aktualisiert.
        \item\glqq - RegisterOnNextUpdate() : IEnumerator\grqq\space Registriert diese Klasse bei dem TrafficLight als Beobachter und aktualisiert den Waypoint.
		\item\glqq - OnDisable() : void\grqq\space meldet diese Klasse bei dem TrafficLight als beobachter ab.
    \end{enumerate} 

    Angepasst:
    \begin{enumerate}
		\item\glqq + UpdateWaitingCar() : void\grqq\space --> \glqq + OnTraversableChanged() : void\grqq\space Musste geändert werden, weil alle Ampeltype zu einer Klasse zusammengefasst wurde.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsubsection{Entfernte Klassen}
Diese Klassen wurden vom originalen Plan verworfen, da sie nicht notwendig waren, um die geplante Funktionalität umzusetzen.
\begin{enumerate}
    \item\glqq TrackModel\grqq\space siehe VehicleTrack.
    \item\glqq TrackPoint\grqq\space siehe VehicleTrack.
    \item\glqq TramController\grqq\space siehe PublicTransportController.
    \item\glqq BusController \grqq\space siehe PublicTransportController.
\end{enumerate}